{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 65.1 KB)","graph_type":"line","indicator":"3.4.2","indicator_definition":"D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni af v\u00f6ldum sj\u00e1lfsv\u00edga.","indicator_name":"D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni af v\u00f6ldum sj\u00e1lfsv\u00edga.","indicator_sort_order":"03-04-02","layout":"indicator","permalink":"/3-4-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi \u00f3t\u00edmab\u00e6rum dau\u00f0sf\u00f6llum af v\u00f6ldum annarra sj\u00fakd\u00f3ma en smitsj\u00fakd\u00f3ma veri\u00f0 f\u00e6kka\u00f0 um \u00feri\u00f0jung me\u00f0 fyrirbyggjandi a\u00f0ger\u00f0um og me\u00f0fer\u00f0 \u00e1samt \u00fev\u00ed a\u00f0 stu\u00f0la\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 ge\u00f0heilbrig\u00f0i og vell\u00ed\u00f0an.","target_id":"3.4","graph_title":"D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni af v\u00f6ldum sj\u00e1lfsv\u00edga.","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunin (WHO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni af v\u00f6ldum sj\u00e1lfsv\u00edga.","national_indicator_description":"D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni af v\u00f6ldum sj\u00e1lfsv\u00edga \u00e1 \u00cdslandi.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hlutfall af hverjum 100.000 \u00edb\u00faum","computation_definitions":"G\u00f6gn um sj\u00e1lfsv\u00edg sn\u00faa a\u00f0 \u00f6llum dau\u00f0sf\u00f6llum sem \u00farskur\u00f0u\u00f0 eru vegna v\u00edsvitandi sj\u00e1lfsska\u00f0a.","comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1996,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Ibuar/Ibuar__Faeddirdanir__danir__danarmein/MAN05301.px","source_url_text_1":"D\u00e1nir eftir d\u00e1narors\u00f6kum (Evr\u00f3pski stuttlistinn), kyni og aldri 1981-2019","source_release_date_1":"23/02/2021","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2021-07-02: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/9d24146163fb9a11d133980df367d8a7a71a88ba","national_metadata_update_url_text":"2021-07-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/9d24146163fb9a11d133980df367d8a7a71a88ba","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 65.1 KB)","graph_type":"line","indicator":"3.4.2","indicator_definition":"Suicide mortality rates","indicator_name":"Suicide mortality rate","indicator_sort_order":"03-04-02","layout":"indicator","permalink":"/3-4-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target":"By 2030, reduce by one third premature mortality from non-communicable diseases through prevention and treatment and promote mental health and well-being","target_id":"3.4","graph_title":"Suicide mortality rate","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Suicide mortality rate","national_indicator_description":"Suicide mortality rates in Iceland","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Rate per 100,000 population","computation_definitions":"Data on suicide concern all deaths that were assigned underlying cause of intentional self-harm.","comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Directorate of Health","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":200,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Ibuar/Ibuar__Faeddirdanir__danir__danarmein/MAN05301.px","source_url_text_1":"Cause of death statistics","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Official Statistic","source_contact_1":"mottaka@landlaeknir.is","page_content":""}}